\begin{tikzpicture}[node distance = 3cm]
\tikzstyle{decision} = [diamond, draw,
    text width=5.5em, text badly centered, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw,
    text width=9.5em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{line} = [draw, very thick, color=black!50, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse, node distance=6cm,
    minimum height=2em, text width=5.5em]
\tikzstyle{dot} = [draw, circle, fill=black, minimum height=2em]

    \node [dot] (start) at (-9, 3) {};
    \node [block, below of=start] (reqs) {Καθορισμός αρχιτεκτονικών
      απαιτήσεων};
    \node [block, below of=reqs] (design) {Σχεδιασμός αρχιτεκτονικής};
    \node [decision, below of=design] (validation) {Επαλήθευση
      αρχιτεκτονικής};
    \node [dot, below of=validation]  (end) {};

    \node [block] (constr) at (4, 4) {Πρωταρχική υλοποίση ή
      προσομοιωτής};
    \node [decision, below of=constr] (proval) {Επικύρωση  μοντέλου};
    \node [block, below of=proval] (run) {Συλλογή πειραματικών
      δεδομένων};
    \node [block, below of=run] (factor) {Ανάλυση παραγόντων};
    % \node [block, below of=factor] (reification) {Προσαρμογή
    %   μοντέλου};
    \node [block, below of=factor] (anova) {Ανάλυση διακύμανσης};
    \node [block, below of=anova] (interp) {Ερμηνία αποτελεσμάτων};

    \path [line] (start) -- (reqs);
    \path [line] (reqs)  -- (design);
    \path [line] (design) -- (validation);
    \path [line] (validation) -- (end);
    \path [line] (validation.east)  edge [bend right]  node [right,
    color=black] {τροποποίηση αρχιτεκτονικής}  (design.east);
    \path [line] (validation.west)  edge [bend left]  node [left, color=black] {τροποποίηση απαιτήσεων}  (reqs.west);
    \path [line] (constr) -- (proval);
    \path [line] (proval.east) edge [bend right] node [right, color=black]
    {διάψευση} (constr.east);
    \path [line] (proval) -- node [right, color=black] {επιβεβαίωση} (run);
    \path [line] (run) -- (factor);
    \path [line] (factor) -- (anova);
%    \path [line] (reification) -- (anova);
    \path [line] (anova) -- (interp);
    \path[draw, very thick, color=black!50, dashed] (design.north
    east) -- (constr.north west);
    \path[draw, very thick, color=black!50, dashed] (design.south
    east) -- (interp.south west);
    % \path [line,dashed] (ops) -- (reqs);
    % \path [line] (reqs) -- (check);
    % \path [line] (check) -- node [above, color=red] {διάψευση} (counter);
    % \path [line, dashed] (property) -- (check);
    % \path [line] (counter) -- node [color=black] {Διόρθωση μοντέλου}
    % (transitions);

    % \path [line] (check) -- node [left, color=blue] {επιβεβαίωση} (codegen);
    % \path [line] (codegen) -- (code);
    % \path [line] (code) |- (compile);
    % \path [line, dashed] (utility) |- (compile);
    % \path [line, dashed] (resolution) -- (compile);
    % \path [line] (codegen) -- (compile);
\end{tikzpicture}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% coding: utf-8
%%% ispell-dictionary: "el"
%%% End:
